[玻璃碎裂]支航線旅客急跌近五成 東南亞旅客增 韓國總航空旅客反增4%

我聽到玻璃碎裂o既聲音

韓聯社報道，因中國抵制「薩德」入韓採取的一系列措施，今年4月往返韓中兩地的航空旅客人數同比銳減47.0%。但得益於濟州國內線以及日本、東南亞航線的旅客增加，航空旅客總數不跌反升，按年增長3.8%。

韓聯社引述韓國國土交通部28日發佈的一份統計資料，4月國際航線客運量為582萬人次，國內航線為286萬人次，同比各增2.1%和7.4%。

其中，中國航線的客運量從去年同期的169.3萬人次跌至89.7萬人次，跌幅高達47.0%。

南韓國土部從4月起採取應急措施，包括將中國航空公司空出來的濟州機場起降時段分配給韓國航空公司，縮短中國航線班機的義務執飛時段，改飛日本、東南亞等其他航線等。得益於此，今年4月日本航線和東南亞航線客運量同比分別增長30.3%和23.5%，航空旅客總數不減反增。

韓聯社引述國土部，預計5月份中國航線的客運量會繼續減少，但實現航空多元化可鞏固航空市場根基，航空客運總量有望保持增勢。

中國大陸因不滿韓國部署「薩德」（THAAD）反導彈系統，循多方面「封殺」中韓經濟交流，先有嚴限韓國藝人來華、影視作品在華播出的「限韓令」，今年3月又傳出將禁止旅行社組旅行團到韓國旅遊。

逢反必紅

tvb news 又會話雖然旅客增長但係都彌補唔到支那客大跌嘅損失

係呀，果d在韓支那人當然損失大啦

走水貨嗰班

仲有專做團餐，團住宿，劏客果班

支那人越唔去就越旺

支那賤畜真係以為全世界都要聽佢支笛

呢句嘢睇上嚟有啲矛盾

點解中国人做乜都咁柒 成日俾全世界迫害

tvb會話得支那客肯大疊水消費，其他國家既旅客全部係窮撚洗唔起錢

招呼完支那客乜柒都要維修
支出更多

仲有社會成本

中國人成日以前有錢大晒
但錢從來買唔到內心的尊重